%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[Distros]{Distributions}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Les distributions Linux}
  Leur rôle :
  \begin{itemize}
  \item Simplifier la vie de l'administrateur.
  \end{itemize}

  \medskip
  Une distribution comprend :
  \begin{itemize}
  \item le noyau Linux
  \item un système d'installation
  \item des logiciels applicatifs
  \item des outils d'administration
\bigskip
  \item Éventuellement
    \begin{itemize}
    \item un support physique (boîte, CDROM, documentation\dots)
    \item des services (maintenance, hotline, formation\dots)
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

%% TODO : insérer ici
% http://futurist.se/gldt/  GNU/Linux Distro Timeline
% http://futurist.se/gldt/gldt92.png

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Les distributions Linux - Diversité (2)}
  Près de 400 distributions actives.\\
  Cf. \url{http://distrowatch.com/} et \url{http://futurist.se/gldt/}

  \bigskip
  Causes de diversité :
  \begin{enumerate}
  \item Modèle de développement 
    \begin{itemize}
    \item communautaire : Slackware, Debian et certaines dérivées...
    \item commerciale : la plupart des autres
  \end{itemize}
  \item Modèle d'administration
    \begin{itemize}
    \item Installation des logiciels (.deb / .rpm / .tar.gz)
    \item Services (Redhat / Fedora)
  \end{itemize}
  \item Spécialisation
    \begin{itemize}
    \item Autonome : Knoppix, Kaella
    \item Grand public : Ubuntu
    \item Sécurité réseau : IP Cop
    \item Localisation : Mandriva
    \item Dépannage : System Rescue
    \item Recompilation (performances) : Gentoo
    \end{itemize}
  \end{enumerate}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
   \lpiftitle{}{Les distributions : la famille RedHat} 

   \begin{itemize}
   \item RedHat Linux (ancien modèle) : RH 1.0 (1994) à RH 9 (2003)
     \begin{itemize}
     \item mise au point du format \alert{RPM} (RedHat Package Manager)
     \end{itemize}
\bigskip
   \item RedHat Enterprise Linux (RHEL) : depuis RHEL 3 (2003)
     \begin{itemize}
     \item dernière : RHEL 6.2 (déc. 2011) %% FIXME mettre à jour 
     \item plusieurs variantes : Desktop, Workstation, ES, AS...
     \end{itemize}
\bigskip
   \item Fedora (Core)
     \begin{itemize}
     \item version communauté
     \item dével. rapide (env. 2/an) depuis FC 1 (nov. 2003)
     \item dernière : Fedora 16 (nov. 2011) %% FIXME mettre à jour
     \end{itemize}
\bigskip
    \item CentOS 
      \begin{itemize}
      \item clone de RHEL, sans le service
      \item utilise les \alert{sources} fournies par RedHat
      \end{itemize}
\bigskip
\item autres utilisatrices de RPM : Mandriva, Novell SuSE...
   \end{itemize}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
   \lpiftitle{}{Les distributions : la famille Debian} 

   \begin{itemize}
   \item Debian GNU/Linux : 1.0 (1996) à 6.0 Squeeze (fév. 2011) %% FIXME mettre à jour
     \begin{itemize}
     \item collaborative et non commerciale
     \item essentiellement libre
     \item format de paquets (avancé) .deb
     \item dépôts et installation réseau
     \item mises à jour régulières (6.0.4 jan. 2012)
     \end{itemize}
\bigskip
   \item Ubuntu : commerciale (Canonical LTD, GBM)
     \begin{itemize}
     \item installation simplifiée
     \item deux sorties par an (ex. 11.04 et 11.10)
     \item partiellement compatible Debian
     \item basée sur Gnome, choix restreint de paquets
     \end{itemize}
\bigskip
    \item Knoppix : distribution autonome (\textit{live})
      \begin{itemize}
      \item s'exécute sans installation (depuis le CD et la RAM)
      \item peut s'installer et se transformer en Debian
      \end{itemize}
   \end{itemize}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Administration Linux : les paquets}
  Chaque distribution propose un système d'installation de logiciels via des paquets (.deb / .rpm / .tar.gz).

  \bigskip
  Avantages :
  \begin{itemize}
  \item Normalisation
  \item Simplification
  \item Gestion des dépendances
  \item Mise à jour centralisée
  \end{itemize}

  \bigskip
  Remarque : possible d'installer un programme sans ce procédé.
\end{frame}


